彭定康：《基本法》畢竟是一份中國的文件，它與《聯合聲明》矛盾

作者：世代懺悔錄：香港前途考古札記

彭定康口述，《說吧，香港》(1999) 259–260：
//我考慮的是一個關鍵的問題是：《聯合聲明》要如實地執行，而不是將它重新詮釋才實行…你說的是選舉，即人們走進投票站公正地投票，還是秘密地安排一切？雖然《基本法》嘗試反映《聯合聲明》的精神，它畢竟是一份中國的文件，它與《聯合聲明》的矛盾，應由中方處理…

Lm

民主回歸